\subsection{Funzioni principali}
JMav mette a disposizione dell'utente \textbf{quattro macro-funzionalità principali}, distribuite in \textbf{fasi diverse di utilizzo del tool} che si susseguono in ordine temporale. La figura \ref{fig:mainfunc} mostra dove ogni funzionalità è collocata.

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{../dias/funzioni-principali-sez-2-2.png}
\caption{Le funzioni principali fornite da jMAV distribuite in fasi distinte di utilizzo del tool}
\label{fig:mainfunc}
\end{figure}

L'utilizzo del tool può essere suddiviso in tre fasi:
\begin{itemize}
\item \textbf{Pre-analisi}

Questa fase comprende tutte le attività che potranno essere svolte dall'utente prima di effettuare l'analisi vera e propria del progetto selezionato. La funzionalità principale fornita in questo frangente riguarda la possibilità di \textbf{impostare i parametri di analisi}: l'utente potrà personalizzare l'analisi andando a selezionare un elenco di smell da individuare e modificando, entro certi limiti, le regole di individuazione degli smell. Inoltre l'utente sarà in grado di esportare le impostazioni di analisi personalizzate in maniera tale da poterle riutilizzare in altre analisi semplicemente importandole.
\item \textbf{Analisi}

Questa è la fase di analisi vera e propria: quando l'utente ha ultimato i preparativi personalizzando le impostazioni come desiderato può \textbf{avviare l'analisi} che da questo momento verrà svolta automaticamente dal tool. Al programmatore viene inoltre data la possibilità di \textbf{interrompere l'analisi} in qualsiasi momento.
\item \textbf{Post-analisi}

Le funzionalità principali offerte in questa fase comprendono la \textbf{visualizzazione dei risultati} ottenuti, che può essere effettuata selezionando il più adatto tra due tipi di vista, e la possibilità di \textbf{esportare tali risultati} così da poterli poi studiare più a fondo, per esempio inserendoli all'interno di un foglio di calcolo.
\end{itemize}
